中共若侵台美竟不反擊？台國防部：國軍有能力確保國家安全與區域穩定

中共若侵台美竟不反擊？國防部：國軍有能力確保國安

2018-02-22 15:30聯合報 記者洪哲政╱即時報導
美國智庫CSIS研究聲稱，美國與中俄等大國競爭下，中國搶在台灣可能宣布獨立前採取突襲行動，而美國可能不反擊。國防部上午則表示，國軍有信心與能力確保國家安全與區域穩定。

根據「美國之音」報導，美國智庫「戰略暨國際研究中心」（CSIS）的最新報告羅列美國與中俄等大國競爭下的18種可能突發狀況，其中包括中國偷襲台灣、美國領導人遭刺殺、美國遭受網路或無人機襲擊等。

這項報告設想的第一種情況是，中國搶在台灣可能宣布獨立前採取突襲行動，中國人民解放軍在台灣本島周邊建立反介入和區域拒止能力，卻不襲擊在太平洋的美軍。美國的大部分盟友呼籲談判，宣布中立，在這樣一個不利的環境下，美國決定不反擊。

針對這項報導，國防部今天表示，有關媒體報導臆測內容，國防部不作評論。

但國防部進一步表示，國軍因應外在威脅，從未鬆懈戰訓本務，本「料敵從寬，禦敵從嚴」理念，積極推動國防自主，提升戰力。進一步強化聯合作戰能力，完善整合「作戰指管」與「情、監、偵」系統。並持續運用創新不對稱思維，發揮應變制變效能，國軍有信心與能力確保國家安全與區域穩定。

美日點會宣佈中立
失台灣即失西太平洋
直接影響日美安全

美日韓台絕對不能失啦 已經失左個賓賓國，仲失埋台真係會直接影響美國係亞洲勢力

美國有國內法"台灣關係法"
確保西太平洋地區和平穩定。。。

香港政策法只係當香港有別於中國經濟體
不涉及主權及軍售等

正統中國絕對唔可以就此消失！共匪必須被殲滅！

美國可能會好似二戰咁
中共和日本 打住先..........打到兩敗俱傷之後, 美國再參戰, 打柒中共

類似二戰 納粹德國 與英國/蘇聯 打住先, 打到咁上下, 美國再參戰打柒德國